## 静解析（弾塑性その１）

本解析の実施には、`tutorial/05_plastic_cylinder` のデータを用います。

### 解析対象

解析対象は、4.3 節の静解析（超弾性その１）と同一の丸棒1/8モデルです。

### 解析内容

塑性変形による丸棒のNecking現象を解析します。降伏関数にはMisesモデルを用います。解析制御データを以下に示します。

### 解析結果

35サブステップ目の解析結果について、ミーゼス応力のコンターを付加した変形図をREVOCAP_PrePostで作成して図4.5.1に示します。また、解析結果の数値データとして、解析結果ログファイルの一部を以下に示します。

![変形およびミーゼス応力の解析結果](./media/tutorial05_01.png){.center width="350px"}
<div style="text-align: center;">
図4.5.1　変形およびミーゼス応力の解析結果
</div>


